##### TASK-MANAGER.
*Приложение для управления задачами. Разрабатывается в рамках курса обучения Java.*
##### Зеркало проекта на github
https://github.com/PaulSwan70/task-manager
##### Требования к программному обеспечению.
*ОС Windows, Linux.*
##### Стек технологий.
- *Java 11.0.7*
- *Apache Maven 3.6.1*
##### Разработчик.
- *Лебедев Павел* 
- *эл. почта paul@lebedev.ru*
##### Команды для сборки приложения.
- *`mvn clean` удаление сборки.*
- *`mvn package` сборка приложения.*
- *`mvn install` сборка приложения и копирование в локальный репозиторий.*
##### Команды для запуска приложения.
*Команда запуска приложения:*
```
java -jar task-manager-1.0.12.jar
```

*Запуск осуществляется из директории* `target` *проекта.*
##### Команды управления приложением.
```
Общие команды:
```
- *`help` - Список команд.*
- *`version` - Версия программы.*
- *`about` - Информация о программе.* 
- *`exit` - Выход из программы.*
- *`history` - Просмотр списка последних 10-ти введённых команд.*
```
команды управления проектами:
```
- *`project-create` - Создать проект. При создании преокт присваивается текущему пользователю.*
- *`project-clear` - Удалить все проекты. Доступно администратору.*
- *`project-list` - Отобразить список проектов. Администратор видит все, пользователь - свои.*
- *`project-view` - Отобразить информацию о проекте. Администратор видит любой, пользователь - свой.*
- *`project-remove-by-name` - Удалить проект по имени. Доступно администратору.*
- *`project-remove-by-id` - Удалить проект по идентификатору. Доступно администратору.*
- *`project-remove-by-index` - Удалить проект по индексу. Доступно администратору.*
- *`project-update-by-index` - Обновить проект по идексу. Доступно администратору.*

```
команды управления задачами:
```
- *`task-create` - Создать задачу. При создании задача присваивается текущему пользователю.*
- *`task-clear` - Удалить все задачи. Доступно администратору.*
- *`task-list` - Отобразить список задач. Администратор видит все, пользователь - свои.*
- *`task-view` - Отобразить информацию о задаче. Администратор видит любую, пользователь - свою.*
- *`task-remove-by-name` - Удалить задачу по имени. Доступно администратору.*
- *`task-remove-by-id` - Удалить задачу по идентификатору. Доступно администратору.*
- *`task-remove-by-index` - Удалить задачу по индексу. Доступно администратору.*
- *`task-update-by-index` - Обновить задачу по индексу. Доступно администратору.*

```
команды управления рользователями:
```

- *`user-create` - создать нового пользователя. Доступно администратору.*
- *`user-clear` - удалить всех пользователей. Доступно администратору.*
- *`user-list` - отобразить список пользователей.*
- *`user-view` - отобразить информацию о пользователе.*
- *`user-remove-by-login` - удалить пользователя по логину. Доступно администратору.*
- *`user-remove-by-id` - удалить пользователя по идентификатору. Доступно администратору.*
- *`user-remove-by-index` - удалить пользователя по индексу. Доступно администратору.*
- *`user-update-by-login` - обновить данные пользователя по логину. Доступно администратору.*
- *`user-change-password-by-login` - сменить пароль пользователя. Пользователю - только свой, администратору - все*
- *`user-change-role-by-login` - сменить роль пользователя по логину. Доступно администратору*
- *`add-task-to-user-by-ids` - добавить проект пользователю. Доступно администратору*
- *`add-project-to-user-by-ids - добавить задачу пользователю. Доступно администратору*
- *`remove-user-from-project-by-ids` - удалить проект у пользователя. Доступно администратору*
- *`remove-user-from-task-by-ids` - удалить задачу у пользователя. Доступно администратору*
```
Авторизация и выход:
```
- *`auth` - вход в систему*
- *`logout` - выход из системы*
